葉劉:BNO入籍港人應失中國籍 林鄭：行會無討論過

近540萬合資格香港居民，於本月31日起可申請英國國民（海外）護照（BNO）簽證移民英國。行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀日前撰文，指內地是時候嚴格執行《中國國籍法》禁止雙重國籍，持外國籍的港人將自動失去持有特區護照的權利，以及失去香港居留權及選舉投票權。葉劉淑儀今天在商台節目上表示，她個人建議中央在本港嚴格執行《中國國籍法》第9條，列明定居外國、自願加入或取得外國國籍的中國公民，自動喪失中國籍，認為如果港人寧願「辛苦坐6年移民監」，都要移居英國，證明他們不想做中國人，理應取消他們的中國籍身份。

特首林鄭月娥今早在行會前見記者，亦被問及葉劉淑儀的倡議，她指所提出的人士為建制及行會成員，但澄清行會並無討論過有關議題，或提出BNO涉及旅行證件等問題，但她說，BNO護照問題屬非常敏感話題，回歸前中英政府曾有共識，如果單方面處理有偏理，另一方面採取行動是理所當然，當香港受到不合理制裁，國家「無理由咩都唔做」，強調港府會配合國家反制措施，不過目前不知道有方案正在討論。

你陰我!? .jpg

依兩個柒婆真係咩都鬥餐死

點解佢會覺得有人會因為咁淆底

葉劉唔好出黎柒喇.

今日著長boot

姐姐好恨做特首

嗱你講還講

姐姐迫宮妹妹
妹妹撚鳩姐姐

點解係540萬

有咁多人有bno嗎

bno holder+直系親屬嘅最大預測數

全香港都知佢想做特首

行會內冇討論過啫
行會以外呢?

舉腳讚成

我從來無話要中國籍
你梗硬屈比我
又唔比我放棄

想點？

點解姐姐仲有錯覺佢仲有機爭
遲D應該係支支直接委任北佬黎啦

英國要制裁葉劉, 台灣要禁止佢入境.

支持姐姐

中國藉我真係唔想要喎